{
    "question": "Upaya apa yang dilakukan untuk mengurangi krisis air bersih?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>- Menanam Pohon.</p><p>- Membuat Tempat Penampungan Air Hujan.</p><p>- Tidak Membuang Sampah di Aliran Air</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-pelat-besi-mempunyai-ukuran-panjang-25mdan-lebar-155m-399",
            "question": "Sebutkan pelat besi mempunyai ukuran panjang 2,5mdan lebar 1,55m berapakah luas pelat tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>luas pelat</p><p>= panjang \u00d7 lebar</p><p>= 2,5 m \u00d7 1,55 m = 3,875 m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12pada-saat-mengukur-tekanan-darah-dengan-tensi-meter-berlaku-h-607",
            "question": "12.pada saat mengukur tekanan darah dengan tensi meter, berlaku hukum...\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hukum pascal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-pemanasan-global-di-kutub-adalah-mencairnya-tolong-di-jaw-399",
            "question": "Dampak pemanasan global di kutub adalah mencairnya?    tolong di jawab ohh iya ini tts IPA kls 7 kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meningkatnya suhu menyebabkan lapisan es di kutub meleleh. Para ilmuwan di Inggris menyatakan bahwa sebanyak 28 triliun ton lapisan es di bumi telah hilang dalam 30 tahun terakhir. Jika ini terus terjadi maka permukaan air laut akan naik secara global.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-mobil-bermassa-total-1500kg-bergerak-dari-kecepatan-10ms-165",
            "question": "suatu mobil bermassa total 1500kg bergerak dari kecepatan 10m/s, kemudian dipercepat menjadi 20m/s, usaha yang bekerja pada mobil tersebut untuk meningkatkan kecepatannya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari di googel ada </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>*DAN AKU BUTUH POIN*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-peredaran-darah-yang-mengalirkan-darah-dari-jantung-ke-sel-298",
            "question": "Sistem peredaran darah yang mengalirkan darah dari jantung ke seluruh tubuh disebut dengan \u2026. * a. peredaran darah besar b. peredaran darah tertutup c. peredaran darah terbuka d. peredaran darah kecil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Peredaran darah besar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ini bermula ketika darah yang kaya02 di pompa olehbilik kiri untk diedarkan keseluruh tubuh melalui aorta</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-hingga-pada-kedalaman-3-m-massa-jenis-249",
            "question": "Seorang penyelam menyelam hingga pada kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m\u00b3. konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya yaitu\u2026\u2026\u2026\u2026. n/m\u00b2 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-ra-berharakat-sukun-dan-huruf-sebelumnya-berharakat-dhammah-686",
            "question": "Huruf ra berharakat sukun dan huruf sebelumnya berharakat dhammah dibaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibaca \"ur\" (tergantung huruf sebelumnya huruf apa)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-merupakan-persamaan-linier-satu-variabel-plsv-608",
            "question": "Manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel (PLSV)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan (\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan(\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mendorong-meja-yang-bermassa-10-kg-dengan-gaya-25n-p-919",
            "question": "Seorang anak mendorong meja yang bermassa 10 kg dengan gaya 25N percepatan yang dialami meja adalah    a.1,0 m/s\u00b2\r\nb.2,0 m/s\u00b2\r\nc.1,5 m/s\u00b2\r\nd.2,5 m/s\u00b2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2,5 m/s\u00b2.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diket : </p><p>m = 10 kg</p><p>F = 25 N</p><p></p><p>Dit : a ?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>a = <u> </u><u> </u><u>F</u><u> </u><u> </u></p><p>       m</p><p>=&gt; <u> </u><u> </u><u>2</u><u>5</u><u> </u><u> </u></p><p>       10</p><p>=&gt;  2,5 m/s\u00b2</p><p></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-diameter-suatu-benda-menggunakan-jangka-sorong-d-541",
            "question": "Hasil pengukuran diameter suatu benda menggunakan jangka sorong ditunjukkan oleh gambar berikut. diameter minimum benda sebesar \u2026 a. 9,775 cm b. 9,778 cm c. 9,782 cm d. 9,785 cm e. 9,788 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 9,775</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>PEMBAHASAN :</p><p></p><p></p><p>SU = 9,7 cm</p><p></p><p>SN minimum = 0,075 cm</p><p></p><p>Hasil = 9,7 + 0,075 = 9,775 cm</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}